110826　老友记

　　老友见面，约在午餐时间。上次一别，已一年半载有余，其间我听过关于他的故事，高兴的与不高兴的。　　我知道他迟到的习惯。往日每次约见，都迟到半个小时。虽如此，我还是按照约定时间出现在了饭店，似乎总怀着某种侥幸。给他电话过去，他说，在出租车上，两分钟就到。我半气半打趣道，两分钟，你二十分钟能来，我就谢天谢地了。　　扣了电话，看着那个号码，我不由自主得笑了。他没变，老毛病，连撒的谎都一样。　　　　在这个运动绝对的世界，某个相对静止的特质，似乎对人是一种安慰。它在告诉，这世上还有一些人能抓住的东西，还有一些牢靠的东西。就算时间不断流逝，就算所谓的长大成人，就算你变了、我变了、他变了，总有根稻草能让人抓住，找回某种熟悉的气息，就像时光机。　　在美帝动不动就跟人说Nice meeting you, 应承也好，顺口溜也罢。今天终于发自内心的说了一句，很高兴见到你。　　朋友说，一年，每个人都有了新的故事可以讲，虽然不都是让人高兴的，至少证明我们还活着。　　我说，一年，每个人都有了新的故事可以讲，不管高兴不高兴，都得讲下去。　　